東方日報A1：港珠澳橋如黑洞 年蝕10億有排窮

港珠澳大橋通車近兩年，車流量一直偏低，新冠肺炎疫情影響粵港澳三地往來，令大橋的車流量跌至谷底，今年首七個月僅錄得約廿三萬架次，加上內地實施的免費通行政策，少收逾一千八百萬元（港幣‧下同）橋費，令期內實際橋費收入僅二千七百多萬元，收入只及大橋主橋年均廿五億元營運開支的百分之一，只夠用來支付職工薪酬。大橋入不敷支，港府今年隨時要花約十億元公帑為大橋開支「填氹」，勢成公帑黑洞。有議員促請港府盡快推出港版健康碼，恢復三地正常通關，推動三地旅遊，否則大筆公帑等同付諸流水。

根據大橋管理局數據，今年首七個月共有二十三萬九千七百多架次的車輛行經港珠澳大橋，尤以私家車佔最多，有十二萬五千多架次；按既定班次行駛的金巴則有四萬一千多架次，參照大橋各類車輛的每程橋費，推算出今年首七個月大橋的應收橋費約為四千五百二十五萬元。

然而，因應農曆新年假期，以及內地為確保在抗疫期間貨物運送暢順，大橋今年首五個月大部分日子免費讓不同類型車輛行駛。總計今年一至五月，大橋少收橋費逾一千八百零二萬元；換言之，大橋今年首七個月實際只收取約二千七百二十三萬元橋費。

根據規劃，由粵、港、澳三地政府共同設立的大橋管理局，以自收自支的方式來營運大橋，而包括了橋費在內的大橋主橋收入，是用來償還銀行貸款，並支付大橋日常營運及維護開支。

翻查資料，廣東省發改委曾公開大橋主橋的每年營運成本約為廿五億元，當中近半屬橋隧資產折舊；工資每年為四千二百四十二萬元，即每月約三百五十三萬元；日常維修費每年約為二億四千五百萬元，即每月約二千萬元。對比大橋今年首七個月的實收橋費，平均每月只有約三百八十九萬元，相關款項只僅夠用來出糧，卻不夠用來維修保養。

大橋車流量偏低，導致入不敷支，但三地政府過往未有交代過一旦橋費收入不足以償還銀行貸款及應付大橋營運開支，相關差額如何彌補。假定相關差額由三地政府悉數負責，並按當初出資興建主橋的比例來攤分，當中港府需承擔四成三款項，即今年一至七月港府可能要補貼約六億元，加上至今仍未恢復正常通關，港府今年可能需花約十億元公帑「填氹」。

香港城市大學經濟及金融系客席教授羅家聰認為，港珠澳大橋是國家級基建工程，內地看重該項目的政治象徵意義多於一切，能否收回成本只屬次要。他指，內地倡議的大灣區規劃缺乏吸引力，「大部分的宣傳都只是叫香港人上去買樓及生活，簡直是打錯算盤，我看不到會有很多人因為融入大灣區發展，每日經大橋來往兩地返工返學。」他估計在大橋入不敷支下，相信港府需持續動用公帑補貼，「港府只會繼續輸，不斷用公帑填補這個黑洞。」

議員柯創盛表示，疫情影響中港澳之間的交流互動，但現時本港確診宗數已經回落，港府應該盡快與內地及澳門商討恢復正常通關，否則大橋車流量偏低的問題將會繼續惡化。他又指，恢復正常通關後，三地政府應該積極推廣區內旅遊活動，促請區內居民使用大橋往返三地，增加大橋車流量。

仲有條膠鐵

大陸條深中通道起好果陣，更加少車行呢條

高鐵
港豬噢
三跑
人工島
竹篙灣計劃

短期內一堆鐵公雞
可以推高政府支出

但營運上不斷蝕錢
長遠來講成為嚴重負擔

支那高鐵就係例子

遲下仲有個明日大愚
乜撚嘢蓮塘口岸...等等

不停燒錢

愛國藍絲快捐錢

條橋未起好就有漏水、石屎出現蜂巢現像、大樓沉降
食屎啦

東方日報想搞港獨?

你哋東方一向支持啲咁嘅大工程架？依家又喺度呻

唔起之前報？

百粉報 反中亂港

本身都冇人想起 一野炸撚左佢啦

百份報反了反了

作反呀

國家建設講錢

第一時間炸左佢

Express Rail Link
HZM Bridge
垃圾

方丈報d立場真係好難捉摸，公佢贏字你輸

支那膠鐵幾時大幅停運

坪山線係咪收左皮

真手足

百份報係唔係想作反

方丈說的總是對的，就如黨一樣

仲有新開果個蓮塘口岸／香園圍邊境管制站

其實佢份報不嬲有屌政府

日日屌蘋果同屌政府，同埋得罪佢既人

睇完好憎恨政府
係咪報得警

我原本我支持政府
睇完東方就對香港特別行政區政府的憎恨並可能造成嚴重後果

同支那報紙一様。民生同地方經濟可以屌。白粉有冇屌刁包子

用香港人錢起啲大白象出來方便大陸狗落來香港同埋運摺被軍

其實佢屌施君龍單野
係咁多報屌得最勁

兜完一大輪都係想講同大陸搞健康碼

方向你真古惑

拉得

預撚左啦
你估起果班唔知咩？
唔起點搵著數

似足上一代廢老精神，政府亂洗錢就屌，搞鳩我就同你日日玩針對，但要站邊就一定係政府果邊

作反了

又要撐又要呻，百份報又思覺失調?

上面各位傻仔請睇清楚，呢篇係健康碼宣傳稿啊

難做咪唔好做囉 炸左佢

有議員促請港府盡快推出港版健康碼，恢復三地正常通關，推動三地旅遊，否則大筆公帑等同付諸流水。

全部都係送錢

當日點宣傳架東方

遲d收曬新界d地起鬼城

中國港灣

佢內容有叫政府推健康碼黎解決問題
港共最想咁做啦，邊到算作反

仲有機場三跑、明日大嶼
將來肯定會加重稅去保養維修呢啲基建，年年進貢比中共

又借啲倚賣健康碼廣告煩撚到閪咁

鋪緊路屈你地
唔搞健康碼
就會搞到香港年蝕10億

大白象工程

然而，因應農曆新年假期，以及內地為確保在抗疫期間貨物運送暢順香港人有份感染武漢肺炎，大橋今年首五個月大部分日子免費讓不同類型車輛行駛。

港豬澳根本一直都無人用

今次佢失控
同屌中共有咩分別

//廣東省發改委曾公開大橋主橋的每年營運成本約為廿五億元，當中近半屬橋隧資產折舊；工資每年為四千二百四十二萬元，即每月約三百五十三萬元；日常維修費每年約為二億四千五百萬元，即每月約二千萬元。//

仲有22億係咩開支
每年打和都要每個月淨賺2億幾，仲要本身大白象用左過千億起送錢比支那都唔好做到咁肉酸啦

港豬澳牌價係咪跌到30萬

講個笑話
大灣區

含撚啦白份
個時有份撐依家扮哂野
屌哂你班支那狗呀
乜撚野遲開一日每日蝕一千幾百億
日日開有客咪又係蝕
執柒咗去啦

方向報係咪中央默許嘅騎牆派

佢係屌緊正苦only
方向報既立場只係不鬧皇帝只鬧地方官
689果一派黎, 專咬777馬房, 所以隔日頭條就係大波華

起完都cap 晒水， 話知你死

呢期同左報一樣叫開健康碼救“旅遊同消費”業

港珠澳大橋係中共聲稱送大禮

繼續小罵大幫忙
膠鐵同呢條閪橋真係夠香港蝕
一年幾十億咁倒

公道啲講，就算所謂金庸咁嘅人才，佢嘅新聞自由定義係辦報嘅自由，即係傳媒做老闆喉舌係天職

搭巴士去澳門慢過船又差唔多錢
點解要坐

死仆街港共D錢又佢燒
燒得愈多愈好

東方jm9

政府：再嘈遲下起埋港珠澳高鐵比大家

又話唔起被邊緣化，點知起哂都被邊緣化

造地好過啲濕鳩過關嘢啦

明日大愚

矛頭都係指港府
方向報既受聚唔會諗到去皇帝度

有冇人記得當年方向立場係咩？

好難捉摸咩，咪就係「小鬧大幫忙」同「打馬後炮」姐嘛

啲錢根本就冇需要咁早安排落呢啲基建度
搞好左住屋同醫療方面等港豬安心努力揾錢交稅仲好過起埋呢啲只惠及到一部分人嘅野

快啲燒撚晒啲錢佢 等廢老綜援都冇得攞

乜原來蝕咁少咋？高鐵呢咁

平山線係咩來架

之前話賺撚硬架喎

奶支那，淨係屌特區政府

一個支那鐵路部d債已經夠搞死支那了

然後所有工程都係判比中資

拆左佢 一了百了

中港車都好似未開通曬, 仲有限制
單牌車啲過路費同保險就貴撚到飛天
想唔蝕都幾難

拆撚咗佢啦，都唔係serve香港人 要我地埋單？

少罵當幫忙啫，去到大事大非就歸邊愛國架啦

左袋右袋都係共袋

東方都夠膽講造謠 拉得

根本就唔應該起
可惜當年反高鐵未有咁多人出黎fight

港府不出十年破產

所以你見淋病咁着緊通關就係咁

無論政治定經濟上佢都有任務去做靚盤數

可惜點做都好，佢都係人又冇錢又冇，最多呃吓啲廢老藍絲咁囉

依家你想通, 支那都唔比你通
當正佢地真係零確診

你老母
你白粉報有份推波助瀾起架

東江水
退休廢老公積金
米老鼠樂園

屌你咪想推健康碼

Bin鳩佢屍啦
留名有人搵到百份報之前嘅報導

yes坐過1次 以後唔會坐

1. 無的士
2. 極少發財車
3. 巴士20-30分鐘一架車

一早講咗唔理成本效益！
純泵水比國家，奶國家專用

一早知好快沉同斷
開通果陣去過一次就以後唔去

澳門話發財車過多，結果一條去返外港碼頭、一條去氹仔碼頭再轉車，擺明玩膠

香港好撚多毒，咪撚黎呀

有限度填海 唔貴 係可以
1萬億明日大嶼 經驗都知一定含

唔會啦，本身都無乜車有資格行港豬噢

無機會用
中國車上唔到
香港車上唔到
澳門車上唔到
廢橋一條
粵Z先用到，有幾可會日日往返？

個陣話普通車都可以渣去澳門個停車場泊底再轉車, 諗住試下, 點知又要搞澳門牌大陸牌再加兩邊保險, 加埋成千銀, 都on99

擺明係

冇人叫佢起

膠鐵唯一好處係連運吉到唔想正視嘅W2 W3

白粉報而家先知？

搭船好撚過

睇左大J條過澳門片都知嘅

有議員促請港府盡快推出港版健康碼，恢復三地正常通關

推銷健康碼咋

一早預撚咗架啦，話撚咗係掠水架啦，宜家先黎呻...

其實如果連埋深圳就唔會輸咁多
深圳 - 珠海都幾需要有條橋
家陣深圳/東莞去珠海/中山 太慢

填完起完樓之後陸沉

乜鳩豬閪bridge 同條鳩鐵一樣，港共攞正牌送錢俾支共咋，冇諗過俾人用

有邊次唔係話遲起一日就世界末日，落後乜乜，損失幾多千萬

無車行預咗架啦，起黎攞威之嘛

港豬橋 膠鐵 新田水貨城 郵輪碼頭 美食車 海狗公園 邊樣蝕錢排第一

全部大白象拆撚曬佢

膠鐵呢

終於醒啦？
未起前已經成日講，只係藍絲同黨話支持

高鐵呢

挑 白粉報

有議員促請港府盡快推出港版健康碼，恢復三地正常通關，推動三地旅遊，否則大筆公帑等同付諸流水。

咪又係想推健康碼

以前無人用，有健康碼都唔會有人用

當初有人比較呢幾樣嘢時，仲話三跑起碼係香港人用，我係唔buy呢個講法，其實一樣係為咗應付支那人落香港搭飛機出境嘅增長而起

條橋本來係雙Y方案，深圳香港連去珠海澳門，後尾唔知咩事改咗，之後深圳同中山就自己整條深中通道搶生意

一早叫唔好起

有冇得攞返以前東方撐港珠澳嘅報道黎鞭屍

白粉未起之前好似日日屌對家玩環評之類嫁喎

狗鐵賺得多又比人屌 豬橋蝕錢又屌 基建係咁架啦

根本當年就應該行雙Y方案，珠海車先行到去深圳，而且多一方分擔成本
依家就算起埋屯門西繞道咪最多得少少中港澳車行
唔只深中，遲下係前海有條公路+高鐵去珠海

當初明明東方都支持港豬噢同膠鐵㗎
點解宜家起完又講佢地壞話？！

所以未停左囉。

共產黨俾唔夠錢？

一早都話係垃圾，係都要起

之前工業咁發達又唔起，而家畀人搞，外資走晒先嚟大興土木

死
睇完開始憎恨政府點算

中資不嬲都係政府皇家判

有咩事都係轉個名入標

冇睇開方向報
好好奇當日批錢起港豬澳大橋有人拉布反對果陣佢講過乜

認真答你 膠鐵如果係直接去到廣州東都叫有d用
張紅磡火車站廢左去大陸用途
一次過係柯士甸重新整過d碼頭佢過澳門中山
或暫直通咁駁落粵西廣西鐵路線（唔洗經廣州南轉）
有指定同企位跟日本應該再貴d都有人去坐
但條路線咁撚樣係人去北京上海都係飛機
出同入又要過幾次安檢 呢d全部都係時間
舊野就整左出黎 但就一舊屎咁

無記錯修高鐵維護費仲要係條大橋既幾倍先頭仲話大橋應該可以收資平衡，最多係要收唔返建築費，高鐵直頭係會不斷蝕錢，依家大橋都蝕咁多，高鐵係咪唔敢報

wacom笑到最後

明明最早發明高鐵既日本已經證明會蝕錢，討論緊係咪有D線要CUT，支那係要執人口水尾仲要起多幾條

詆毁政府、煽動仇恨、泄露國家機密、犯晒國安法，拉得

佢係想借D兒話要健康碼，咁就唔洗蝕錢，國家任務來

炒高 GDP 就係咁起
二十年前就話香港港口第一，順便起埋屯門港+伶仃洋大橋
依家鹽田同蛇口兩個港口都好過你
邊個車啲貨落葵青

日本人管理都蝕到咁
已經出遊客pass 好多時仲方便過自己揸車
鬼國又安全問題又呢又路
人地日本一張西瓜卡即拍入閘就隨時上車
鬼國就都咩鳩都識講自己人多要查
所有地鐵站都已經查到on99
班蝗咪寧願去邊度都寧願揸自己車
支那管理唔仆直就有鬼

支那無遠見無規劃
淨係識係拆野同起d垃圾既過程黎吸錢

瘋狂起高鐵，但因為乜都唔諗就起，而加瘋狂蝕錢

百份又小罵幫大忙

請問成個香港有乜係百分百畀港人用嘅？

求其啦，同我派錢呀屌你老母

就黎可以正名做因橋

篇野係賴疫情同想快推健康碼

白粉報食咗白粉？

咁又好難寧願揸車嘅，兩三粒鐘 vs 揸8粒鐘嗰時。
JR 19年已經test緊自動化，個司機睇住個system自己郁，遲下新幹線都自動化時，應該慳好多cost

鬼國d人真係會自己揸車由廣州去雲南咁d地方
唔坐飛機 咁多個鐘腳咁震埋

我見大埔區叫緊運吉開W3 但係運吉十世都唔理

垃圾保鉄啊

睇完個報道令我好憎香港政府

成q日都馬後炮 起之前講又唔信
鳩鐵又蝕 港豬澳又蝕

你都識講有伶汀洋通道，點解要行海上咁長會收得貴又得道路嘅雙Y？

用盡辦法去敗晒成副身家係共慘擋先會做

擺明保鐵啦。

你問我，我問棵樹咩，中共啲野會有解咩。

拆左個堆填區即爆
已經返唔到轉頭

佢哋其實係想推港康碼啫

雙Y有珠江東岸去西岸咁大車流撐住
最多香港一段少啲車
但整體盤數好睇好多

起之前東方你有份支持個喎

不嬲未起都知係大白象黎架la

每年營運成本約為廿五億元

究竟有幾多係比人中飽私囊

Push

東方日報呢個報道違反國安法

屌 執左佢拎黎做單車徑好過喇

港珠澳大橋 , 比班友炒賣過橋通行証
好少車通過

港共搞咩衰咩
同玫瑰園計劃比差天共地

民主黨支持嫁

仆街啦

屌佢哂錢起果時白粉報就撐哂
話啲人阻住發達

依家黎屌條橋蝕錢

一早講左啦屌
高鐵又係咁

冇錯，白粉報咁樣報一定有佢目的，睇埋内文就係要求盡快推健康碼同通關，正仆街，呃我哋唔倒嘅。

白粉報咁樣報一定有佢目的，睇埋内文就係要求盡快推健康碼同通關，正仆街，呃我哋唔倒嘅。

但就奶支奶到摺摺聲，之前雜種狗訪港，白粉報頭版竟然係大字「龍駕香江」（咁上下字眼），當正雜種狗天子咁。

起個陣吹到papa聲
又橋頭堡
又一小時生活圈
又機場轉機

挑那星

起完鬼都無隻
關口班海關入境真係爽到痴線

拆左佢再起過
Fat fat la

渣ga
學下黨鐵啦 年年賺到fatfat

屌，係喎，咁撚蠱惑

發財車點會入去港珠澳口岸
香港人都唔係賭場主要客戶

東方日報引起市民對政府不滿

三跑係用者自付 起出黎都ok

機場本身設計係有問題
就係出入境大堂同跑道既距離好唔同
有啲好遠，有啲好近，結果等行李勁耐

武肺之前都無人用架啦，關健康碼乜事
柯創盛鳩完未

同中共一樣.總之責任不在方向報，點報都正確。